王老师《六爻卦例说真》答疑

1、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=4616&extra=page%3D47

王老师,我正看您的《六爻卦例说真》P8，在《卦由谁来摇》这一章中，王老师举了三个代人摇卦的例子，前两个都是直接将世爻做为问卦的人，但是在测日本首相小渊惠三的病情这一卦，却是以应爻为小渊。
卦例如下：
干支： 卯月辛卯日　(旬空：午未)

得天火同人之火风鼎
蛇　子孙戌土′应
勾陈　妻财申金○　　　　子孙未土
朱雀　兄弟午火′
青龙　官鬼亥水′世
玄武　子孙丑土×　　　　官鬼亥水
白虎　父母卯木○　　　　子孙丑土

问：我个人的看法是：意念是由谁发出的，如果是卦主发出的，不论谁摇卦，都以世爻为问卦之人。测小渊病的意念不是由小渊发出的，是与他不相关的人发出的，所以以应爻来看。不知我理解的对否？请老师指点。

答：是的,意念所发人看吉凶,世就是这个人.你理解的对.


2、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=11452&extra=page%3D3
这是卦倒说真Ｐ１０，例一．

巳月己未日．
艮宫：火泽睽　　　　　　　乾宫：火天大有(归魂)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
朱雀　　　　　　　父母己巳火 ━━━ 　　　　父母己巳火 ━━━ 应
青龙　妻财丙子水　兄弟己未土 ━　━ 　　　　兄弟己未土 ━　━
玄武　　　　　　　子孙己酉金 ━━━ 世　　　子孙己酉金 ━━━
白虎　　　　　　　兄弟丁丑土 ━　━ 　×→　兄弟甲辰土 ━━━ 世
蛇　　　　　　　官鬼丁卯木 ━━━ 　　　　官鬼甲寅木 ━━━
勾陈　　　　　　　父母丁巳火 ━━━ 应　　　妻财甲子水 ━━━

问：暗动有动爻冲静爻成暗动．这里丑土空是不能冲未土暗动，对吗？假如巳月丁卯日，丑土不空，未土算暗动吗？

答：这个丑土空只是被日冲实了.


3、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=1125&extra=page%3D58

《卦例说真》第P12页例三。
     庚辰年癸未月壬申日，朋友段建业和王开宇一起和我研易，说到六爻的射覆问题时，段建业让我推一推他口袋里的一样东西是什么，于是我摇卦得雷水解变泽水困卦。

癸未月壬申日
白虎 妻财戌土″    妻财未土
蛇 官鬼申金×应 官鬼酉金
勾陈 子孙午火′     父母亥水
朱雀 子孙午火″
青龙 妻财辰土′世
玄武 兄弟寅木″
   
断卦思路如下：
以应爻为用。应临官鬼为变幻莫测之物，临蛇更主之。官鬼化进神，该物能膨胀，往大里鼓。世爻为物之性质，财和青龙临之，主此物能吃。官鬼申金 见月建未土为冠带之地，说明此物有包装。与日相并，物非一个。此卦属震宫，震为木，属于植物类的东西。用临蛇，其色为黑里透黄的褐色物。用神为孟（寅申 巳亥），主物带点尖。（注：外卦震为木为动，内卦坎为水，有植物放在水中变动之象，辰为水库，也说明该物能吸收或包含水分）断完后，他掏出口袋里的东西， 原来是装在塑料袋中的几个胖大海。
----------------------------------------------------------------------------------------------------
问：
就此例以事后的诸葛亮的姿态,作进一步的分析,并就教于王老师-
由以上的论述,已将其可能的答案缩小到像干木耳,干草姑,胖大海之类的食物,在这里我想再深入一层探讨 C 
未也有草药的意思,间爻子孙也是药,勾陈是肿胀,朱雀是声音,而金官鬼居五爻是喉咙,如上所述这个可食之物,可更近一步缩小范围到可治疗喉咙毛病的草药,而以一般常识之中,最容易猜到的应该就是胖大海的种子了.
不知老师是否认同此说法.

答：可以这样看的。月生应爻，未土合子孙，可以多方面取信息。这个卦世爻可以代表东西的性质，辰为医药，也是一个信息。


4、http://bbs.liuyao.net/viewthread ... amp;extra=page%3D10

六爻卦例说真中，第13页，
巳月未日（子丑空），测工作，得火泽睽变火天大有。

艮宫：火泽睽　　　　　　　　　　乾宫：火天大有（归魂） 
六神 　伏　　神 【本　　卦】　　　　　　　　　【变　　卦】
勾陈　　　　　　　{{{{{　父母己巳火　　　　　{{{{{　父母己巳火　应
朱雀　妻财丙子水　{{  {{　兄弟己未土　　　　　{{  {{　兄弟己未土　　
青龙　　　　　　　{{{{{　子孙己酉金　世　　　{{{{{　子孙己酉金　　
玄武　　　　　　　{{  {{　兄弟丁丑土　　X-> 　{{{{{　兄弟甲辰土　世
白虎　　　　　　　{{{{{　官鬼丁卯木　　　　　{{{{{　官鬼甲寅木　　
蛇　　　　　　　{{{{{　父母丁巳火　应　　　{{{{{　妻财甲子水　　


问：一是兄弟临玄武动，合克财爻，是什么象？
答：这个地方一般表示给人送礼.兄弟主破费,玄武主暗中.

问：二是兄弟化进辰土，辰土与酉金合，是什么象？
答：化进可以表示不停地花钱,或者花几次,变爻一般不能合卦里的其他爻.

问：三是巳酉丑有三合象，是什么象？
答：只有一个动爻,酉又不动,卦里没有三合局.


5、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=6620&extra=page%3D36

问：《六爻卦例说真》书中18页久保女士卦例中为何寅亥合能断为过去曾有一男友而不是现在状态或将来要发生的事
干支： 午月丙子日　(旬空：申酉)

得泽天之雷地豫
青龙　　　　　　兄弟未土″
玄武　　　　　　子孙酉金○世　　　子孙申金
白虎　　　　　　妻财亥水′
蛇　　　　　　兄弟辰土○　　　　官鬼卯木
勾陈　父母巳火　官鬼寅木○应　　　父母巳火
朱雀　　　　　　妻财子水○　　　　兄弟未土

答：估计你理解错了,这个寅木与亥水合,就是判断她现在喜欢的人有女朋友.而判断她1995年有过男朋友,并不是根据寅亥合而得出的结果.这个官鬼寅木动,按应期规律,动而逢合.1995年是亥年,应该有过对象.这个是推断流年的方法


6、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=9617&extra=page%3D18

《六爻卦例说真》p27页    
丁丑年甲申月乙未日   
冶金学校抓阄分房，测会不会抓上直对楼梯的房子。得涣之讼卦。

           离宫：风水涣　　　　　　　离宫：天水讼(游魂)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
玄武　　　　　　　父母辛卯木 ━━━ 　　　　子孙壬戌土 ━━━
白虎　　　　　　　兄弟辛巳火 ━━━ 世　　　妻财壬申金 ━━━
蛇　妻财己酉金　子孙辛未土 ━　━ 　×→　兄弟壬午火 ━━━ 世
勾陈　官鬼己亥水　兄弟戊午火 ━　━ 　　　　兄弟戊午火 ━　━
朱雀　　　　　　　子孙戊辰土 ━━━ 应　　　子孙戊辰土 ━━━
青龙　　　　　　　父母戊寅木 ━　━ 　　　　父母戊寅木 ━　━

问：寅木月破入日墓入动墓是表达了一种什么象？子孙未土独发化午火是一种什么象？ 

答：子孙为道路,腾蛇为拐弯的地方,入墓表示尽头,说明是在楼梯拐弯的地方,而且是靠里面些.不是在楼梯口。


7、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=4653&extra=page%3D47

问：老师好,在《六爻卦例说真》P43第六章例四中，是王某测妻子事业流年如何的一个卦例。得地火明夷变离为火卦。此卦为何以官鬼丑土为用？我感觉应该以妻财为用，不知对否，请老师指点。
卦例如下：
干支： 巳月甲申日　(旬空：午未)

得地火明夷之离为火
玄武　　　　　　父母酉金×　　　　妻财巳火
白虎　　　　　　兄弟亥水″
蛇　　　　　　官鬼丑土×世　　　父母酉金
勾陈　妻财午火　兄弟亥水′
朱雀　　　　　　官鬼丑土″
青龙　　　　　　子孙卯木′应

答：看妻子的吉凶才以财为用,代占亲占事业都看官.


8、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=11328&extra=page%3D4

请教老师关于六爻卦例说真上的两个卦例一些问题：

一、52页，巳月甲申日（午未空），测妻子事业，得地火明夷变离为火。
　　　　　　　　　坎宫：地火明夷(游魂)　　　离宫：离为火(六冲)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
玄武　　　　　　　父母癸酉金 ━　━ 　×→　妻财己巳火 ━━━ 世
白虎　　　　　　　兄弟癸亥水 ━　━ 　　　　官鬼己未土 ━　━
蛇　　　　　　　官鬼癸丑土 ━　━ 世×→　父母己酉金 ━━━
勾陈　妻财戊午火　兄弟己亥水 ━━━ 　　　　兄弟己亥水 ━━━ 应
朱雀　　　　　　　官鬼己丑土 ━　━ 　　　　官鬼己丑土 ━　━
青龙　　　　　　　子孙己卯木 ━━━ 应　　　子孙己卯木 ━━━

问：此卦测妻子事业，但我看王老师的断卦过程，未提到妻爻的状态。这种测他人事业的，是否要注意代表他人的爻的状态？看妻子事业，是否要根据“克我者为官鬼”的原则，兼看兄弟爻？

答：测事业以官为重,又不是看妻子吉凶,所以不需要看妻财.
二、63页，丑月丙戌日（午未空），某女测事业，得水山蹇变艮为山。
　　　　　　　　　兑宫：水山蹇　　　　　　　艮宫：艮为山(六冲)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
青龙　　　　　　　子孙戊子水 ━　━ 　×→　妻财丙寅木 ━━━ 世
玄武　　　　　　　父母戊戌土 ━━━ 　○→　子孙丙子水 ━　━
白虎　　　　　　　兄弟戊申金 ━　━ 世　　　父母丙戌土 ━　━
蛇　　　　　　　兄弟丙申金 ━━━ 　　　　兄弟丙申金 ━━━ 应
勾陈　妻财丁卯木　官鬼丙午火 ━　━ 　　　　官鬼丙午火 ━　━
朱雀　　　　　　　父母丙辰土 ━　━ 应　　　父母丙辰土 ━　━

问：此卦老师有断语，子孙发动克官鬼，主自己想辞掉工作。这句断语，老师是如何推断而下的？

答：官入墓主收藏,子孙克动官,就是辞工作. 


9、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=1139&extra=page%3D58

在《卦例说真》P53例一（香港版P.73）有一射覆卦例.为了讨论方便,现将该卦显示于下:

申月甲申日

　　　　　　　　　艮宫：火泽睽　　　　　　　　　　巽宫：火雷噬嗑
六神 　伏　　神　【本　　卦】　　　　　　　　　　【变　　卦】
玄武　　　　　　　|||||　父母己巳火　　　　　|||||　父母己巳火　
白虎　妻财丙子水　||　||　兄弟己未土　　　　　||　||　兄弟己未土世
蛇　　　　　　　|||||　子孙己酉金　世　　　|||||　子孙己酉金　
勾陈　　　　　　　||　||　兄弟丁丑土　　　　　||　||　兄弟庚辰土　
朱雀　　　　　　　|||||　官鬼丁卯木　　○→  ||　||　官鬼庚寅木 应
青龙　　　　　　　|||||　父母丁巳火　应　　　|||||　妻财庚子水　

问:
”在易学讲堂上讲到射覆时,一学员手持一个喝水的保温杯,让王老师测杯中所放何物” 
王老师的断卦思路: 以应为用,临父母乃文书.二爻朱雀动,亦为文书.日月合用,带刑,乃重迭不规则.结论是
”一团迭起来,写有文字的纸.” 结果谜底是卷成卷的一百元钱.
诸葛亮应该不会介意有人站在他身后讲话,因为是学习嘛.接续以上的思路,二爻入墓于五爻,未空,乃中空的器皿,在此就是指保温杯.伏子财就是内放有财物.二爻朱雀乃红色,而再加官鬼,乃公家,政府之红色有价公文书.可以是股票等.但是这是在课堂里的临时起意,最有可能的就是钞票,而红色钞票,最有可能的是一元和百元,其中百元比较接近红色,又从数字上动脑筋,应居初爻,是数字一,朱雀官鬼二爻是二位数,或两个零,故亦是一百.所以结论是
“一团迭起来成不规则形状的一百元钱” 
答：红色的百元钱好象是99年才出的，而预测卦时是96年。 


10、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=11554&extra=page%3D2
请教王老师关于六爻卦例说真卦例的几个问题

第70页，未月丁丑日（申酉空），王先生测工作，得
　　　　　　　　　艮宫：风泽中孚（游魂）　　　　　巽宫：巽为风（六冲） 
六神 　伏　　神 【本　　卦】　　　　　　　　　【变　　卦】
青龙　　　　　　　{{{{{　官鬼辛卯木　　　　　{{{{{　官鬼辛卯木　世
玄武　妻财丙子水　{{{{{　父母辛巳火　　　　　{{{{{　父母辛巳火　　
白虎　　　　　　　{{  {{　兄弟辛未土　世　　　{{  {{　兄弟辛未土　　
蛇　子孙丙申金　{{  {{　兄弟丁丑土　　X-> 　{{{{{　子孙辛酉金　应
勾陈　　　　　　　{{{{{　官鬼丁卯木　　　　　{{{{{　妻财辛亥水　　
朱雀　　　　　　　{{{{{　父母丁巳火　应O-> 　{{  {{　兄弟辛丑土　　

老师讲道：“应爻父母化兄弟丑土，三爻丑土化子孙酉金，等于父母巳火化子孙酉金…………化出之爻巳酉丑在变卦中会局，用为集资欲图发展。然子孙酉金空亡，资金难筹，最终导致破产。”

问：子孙旺相，此处，为什么不断其能达到筹资目的，以酉金出空为应期。
书中有多次卦例，都是因空亡而论事不成，不管用神是否为旺，比较难以把握。 

答：财被日月克,不上卦没有根,资金从什么地方来?

问：老师断其身体时，因世爻过旺，以火为病，火在初爻，世在四爻，为何断其肝火旺？这里哪个是肝的象？

答：丑为肝,我书上说过的.


11、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=10819&extra=page%3D8
《六爻卦例说真》第十一章87页-------隔山化爻  卦例一。

干支： 辰月己酉日　(旬空：寅卯)

得火地晋之泽地萃
勾陈　　　　　　官鬼巳火○　　　　父母未土
朱雀　　　　　　父母未土×　　　　兄弟酉金
青龙　　　　　　兄弟酉金′世
玄武　　　　　　妻财卯木″
白虎　　　　　　官鬼巳火″
蛇　子孙子水　父母未土″应

您在第二段讲：“卦属乾宫，乾为头。。。。。。（往下数三排）。。。。。。五爻比头部（六爻）稍底为脖子，是脖子上有问题。父母未土为财库，财主血液。。。。。。”

问：为什么父母未土为财库呢？

答：这个卦里财为木,未的木的墓库,所以是财库啊.


12、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=382&extra=page%3D62

问：说真P92例一，妻财戍土持世，说明已有对象，这个一定吗？

干支： 丑年丑月己巳日　(旬空：戌亥)
得山雷颐之离为火

勾陈　　　　　　兄弟寅木′
朱雀　子孙巳火　父母子水″
青龙　　　　　　妻财戌土×世　　　官鬼酉金
玄武　官鬼酉金　妻财辰土×　　　　父母亥水
白虎　　　　　　兄弟寅木″
蛇　　　　　　父母子水′应

答：不一定,这个卦妻财代表对象,财爻持世只是自己身边有可能有对象,具体有没有还要看衰旺程度,这个卦里的戌土得月比日生为旺,同时青龙持世,为喜悦之象,所以判断有对象.


13、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=9979&extra=page%3D15
说真Ｐ９３页中。一卦例

癸巳月 日 乙巳日
　　　震宫：泽风大过(游魂)　　　乾宫：乾为天(六冲)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
朱雀　　　　　　　妻财丁未土 ━　━ 　×→　妻财壬戌土 ━━━ 世
青龙　　　　　　　官鬼丁酉金 ━━━ 　　　　官鬼壬申金 ━━━
玄武　子孙庚午火　父母丁亥水 ━━━ 世　　　子孙壬午火 ━━━
白虎　　　　　　　官鬼辛酉金 ━━━ 　　　　妻财甲辰土 ━━━ 应
蛇　兄弟庚寅木　父母辛亥水 ━━━ 　　　　兄弟甲寅木 ━━━
勾陈　　　　　　　妻财辛丑土 ━　━ 应×→　父母甲子水 ━━━

问：王老师卦中分析搞对象不成主要是世破。想问下，用神为财爻，动而化进，按理说是能成，这里不成的原因就是世破。除了世破，还有什么情况下，用神旺而不成的呢？王老师，如果不是癸巳月，改为申月，会不会成呢？

答：世爻月破日破,说明心里受到打击了,是破碎的心灵.卦是游魂,可以主分离,变六冲可以主散.两财发动对冲,表示有冲突.财克世也可以表示拒绝往来.在六爻化进,可以表示离开不用了，因为六爻是退休的爻,进神可以表示远去.初爻被合就表示被绊住不能发展,没有进展,不利的信息太多了.


14、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=11555&extra=page%3D2
继续 请教王老师关于六爻卦例说真卦例的问题

第97页，巳月乙丑日（戌亥空），郭先生测事业，得
　　　　　　　　　离宫：风水涣
六神 　伏　　神　【本　　卦】
玄武　　　　　　　{{{{{　父母辛卯木　　
白虎　　　　　　　{{{{{　兄弟辛巳火　世
蛇　妻财己酉金　{{  {{　子孙辛未土　　
勾陈　官鬼己亥水　{{  {{　兄弟戊午火　　
朱雀　　　　　　　{{{{{　子孙戊辰土　应
青龙　　　　　　　{{  {{　父母戊寅木　　

老师断到：世爻兄弟持世，临月临白虎，白虎主刀枪，离宫为甲胄，断其为当兵出身。

问：这样的卦象，如果在不知道他现在的职业是校长的情况下，能不能断他现在是干公安或军队的？

答：一样的生百样的死.同样一个卦可以有不同的结果,因为临场的情况不同,来的性别不同,年龄不同等等,判断结果会有变化.但所有的判断不是主观上的推测,而是要依据卦里的信息分析,生搬硬套的人永远学不会预测,因为预测学是玄学,里面包含灵感在里面,这点不能否认.所以说在预测上电脑永远不能代替人脑.

问：老师断其财运，说世爻是兄弟，静而不动，断其挣钱是流动的，若连续不动，就是赔钱。

答：兄弟持世预测财的时候有好几样组合.这个卦是特点是兄弟是财的长生点,长生是时间比较短的,因为火在长生比较特殊.和其他不同.但它毕竟的兄弟,其本性是克财的.所以做买卖不能长时间做,短期可以得财,时间长就是破财.


15、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=300&extra=page%3D61

问：《说真》P110有“官鬼午火空破又主是一种假象”。是因午空破而逢生不起之故吗？若午火不动而化回头克呢？

干支： 子月辛卯日　(旬空：午未)

得雷山小过之雷风恒
蛇　　　　　　父母戌土″
勾陈　　　　　　兄弟申金″
朱雀　子孙亥水　官鬼午火′世
青龙　　　　　　兄弟申金′
玄武　妻财卯木　官鬼午火×　　　　子孙亥水
白虎　　　　　　父母辰土″应

答：男的预测婚姻，财伏官鬼下，一般是妻子有外遇的信息，但这个空破，就是虚假的，不是事实。同时临玄武也主虚幻。这是从象的角度取信息，假如不空，化回头克就是有外遇，但俩人分手了.


16、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=381&extra=page%3D61

问：说真P114页例一自占本年年运，年运卦财运是否不要看原神子孙？

干支： 寅年寅月壬午日　(旬空：申酉)
得天山q之水火既济

白虎　　　　　　父母戌土○　　　　子孙子水
蛇　　　　　　兄弟申金′应
勾陈　　　　　　官鬼午火○　　　　兄弟申金
朱雀　　　　　　兄弟申金′
青龙　妻财寅木　官鬼午火″世
玄武　子孙子水　父母辰土×　　　　妻财卯木

答：年运卦里有时候也要看元神,卦的组合不同,提取信息的角度有时也会发生变化.


17、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=302&extra=page%3D61

问：《说真》P117例四，不是有“动不为空，旺不为空”的理论吗？白虎也为伤病之象，空假临白虎，为啥不可以视为有重大伤病而已，而一定是前夫已亡？

干支： 巳月癸亥日　(旬空：子丑)

得水地比之风泽中孚
白虎　妻财子水×应　　　官鬼卯木
蛇　兄弟戌土′
勾陈　子孙申金″
朱雀　官鬼卯木″世
青龙　父母巳火×　　　　官鬼卯木
玄武　兄弟未土×　　　　父母巳火

答：动不为空，旺不为空，是从理上来看的，但空亡是理象并存的，临白虎空，白虎主丧，空主消失，合起来就是表示得病死，从另外一个角度看临白虎空也表示有病没有精神。一个东西可以同时取两个矛盾的象。这个是思维的转换。卦里的官入墓，应爻空，应为夫位，表示丈夫的位置上没有人，说明丈夫不在了，但世上官旺，又表示有丈夫，这也是理象矛盾的一面。只有把思维转换过来才能理解这一点，卦里有官，而他爻再化官，女的看婚姻一般是两个丈夫。判断时还要综合其他信息和条件才能下断语


18、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=303&extra=page%3D9
《说真》P118例五
干支： 申月庚子日　(旬空：辰巳)

得风泽中孚之风天小畜
蛇　　　　　　官鬼卯木′
勾陈　妻财子水　父母巳火′
朱雀　　　　　　兄弟未土″世
青龙　子孙申金　兄弟丑土×　　　　兄弟辰土
玄武　　　　　　官鬼卯木′
白虎　　　　　　父母巳火′应

问：如果日建不合住动爻丑的话，此卦仍以得财论吗？

答：兄弟被合住，被绊不克财，这是其一，同时财旺，日辰并出，飞神空，也是财伏易出。日合丑土不是唯一的条件。

问：此卦日辰并出,请问王老师,在六爻里,日月与卦中爻相同为并,有什么特别的规定和用法吗?

答：有啊,代表日月到卦里行使权利.

问：有点糊涂了,比如,寅月辰日,卦中有辰,相当于日辰并入卦中,那寅月还可以克卦中之辰吗?辰爻可是日入卦而行使日月之权的. 

答：到了卦里只要被克,就受克,即使动爻不是日月.


19、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=304&extra=page%3D62

问：《说真》P122例二，兄弟入墓，又不是被冲克，就是化空，为啥仍能发挥作用而破财？

丙子年甲午月乙未日，某人测去找厂长办事如何？得风火家人之地山谦

干支： 子年午月乙未日　(旬空：辰巳)

玄武　　　　　　兄弟卯木○　　　　官鬼酉金
白虎　　　　　　子孙巳火○应　　　父母亥水
蛇　　　　　　妻财未土″
勾陈　官鬼酉金　父母亥水′
朱雀　　　　　　妻财丑土″世
青龙　　　　　　兄弟卯木○　　　　妻财辰土

答：这个兄弟本身比较弱，入墓后力量更小，但兄弟动肯定还是要克财，入墓也克，只是程度大小不同，如果说出墓起作用，也是从理上来看，贪合忘克使这个兄弟力量减弱，所以判断不是破才，而是破费。破财和破费虽然都是往外走钱，但在本质上是有区别的。


20、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=305&extra=page%3D62

问：《说真》P123例三：对于该男或该女，如何看出他们各自的婚姻状况？

某女测与某男的关系，得风天小畜之地天泰。
干支： 丑年亥月壬戌日　(旬空：子丑)

白虎　　　　　　兄弟卯木○　　　　官鬼酉金
蛇　　　　　　子孙巳火○　　　　父母亥水
勾陈　　　　　　妻财未土″应
朱雀　官鬼酉金　妻财辰土′
青龙　　　　　　兄弟寅木′
玄武　　　　　　父母子水′世

答：这个卦目的是预测自己和对方的关系。所以信息的焦点反映的就是她和这个男人的情况。而无需去判断他们各自的婚姻状况。但从这个卦里来看，官鬼与暗动的妻财辰土相合，也可以表示这个男的另外有其他女人相好。不过在判断卦时，要围绕中心主题，还要看来求测的人性格如何？个别的信息即使卦里有，如果断语会引起双方的矛盾，宁可放弃这条信息也不能判断出来。这也是预测师需要把握的原则.


21、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=311&extra=page%3D61

问：《说真》P125例五：（1）午为静爻，逢日合而起，不是有力吗？（2）戌虽空亡，但“旺不为空”啊，如何理解才妥？

干支： 戌月辛未日　(旬空：戌亥)

　　　　　　　　　乾宫：天风ァ　　　　　　∏宫：天地否(六合)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
蛇　　　　　　　父母壬戌土 ━━━ 　　　　父母壬戌土 ━━━ 应
勾陈　　　　　　　兄弟壬申金 ━━━ 　　　　兄弟壬申金 ━━━
朱雀　　　　　　　官鬼壬午火 ━━━ 应　　　官鬼壬午火 ━━━
青龙　　　　　　　兄弟辛酉金 ━━━ 　○→　妻财乙卯木 ━　━ 世
玄武　妻财甲寅木　子孙辛亥水 ━━━ 　○→　官鬼乙巳火 ━　━
白虎　　　　　　　父母辛丑土 ━　━ 世　　　父母乙未土 ━　━

答：
（1）        这个日合是绊住而不是合起。以前在预测疾病的书里，有的地方以合起来论述，那是过去的观点，这个是需要更正的。因为通过长期的实践，发现日合为合起不应验。
（2）        旺不为空，只是从理上讲，这个卦六爻取空亡判断，是从象的角度判断。也是应期的法则。从象的角度看，空永远是空的。判断疾病，空亡从象的角度对用神是要产生吉凶的作用。所谓：近病逢空则愈，久病逢空则死，就是用象来表示吉凶的。而旺不为空是从五行生克的角度看的。两者要分开思考。


22、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=3774&extra=page%3D51
《六爻卦例说真》P126例一卦

甲寅年甲寅月癸未日，
某女士测儿子将来考高中如何
得雷天大壮变地雷复卦
　　　坤宫：雷天大壮（六冲）　　　　　坤宫：地雷复（六合） 
六神 【本　　卦】　　　　　　　　　【变　　卦】
蛇　{{  {{　兄弟庚戌土　　　　　{{  {{　子孙癸酉金　　
勾陈　{{  {{　子孙庚申金　　　　　{{  {{　妻财癸亥水　　
朱雀　{{{{{　父母庚午火　世O-> 　{{  {{　兄弟癸丑土　应
青龙　{{{{{　兄弟甲辰土　　O-> 　{{  {{　兄弟庚辰土　　
玄武　{{{{{　官鬼甲寅木　　O-> 　{{  {{　官鬼庚寅木　　
白虎　{{{{{　妻财甲子水　应　　　{{{{{　妻财庚子水　世

断卦思路：以官鬼父母为用。此卦官鬼临月，父母得生，父母持世，官动来生，看是吉象，但不宜内卦伏吟，子孙月破旬空。
子孙被官鬼月建冲破，官鬼为名次，说明其小孩学习太差，在学校排不上名次。
下略.....

测完后此女告知，其子确实是不用功学习，整天沉迷于武打小说，后庚辰年考高中，其子就在考试的前一天出走了，等找回来时，考试时间已过。

问：老师的许多此类卦，不论子孙，以官父为核心分析。缘何此卦以子孙为重心？因为子孙空破了？

答：考上考不上是看官父,而子孙则是判断孩子性格、原因的.这个卦鬼来冲破子孙,也就是用神冲破子孙,一定有重要的信息在里面,所以要看子孙爻.


23、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=316&extra=page%3D62

问：《说真》P136例中，父爻申金为啥不以日破论？五爻戌土还有力生申吗？即便能生，申金也不符合暗动的标准啊？

一位男子前来求测工作调动，得水火既济卦
干支： 寅年子月壬寅日　(旬空：辰巳)

白虎　　　　　　兄弟子水″应
蛇　　　　　　官鬼戌土′
勾陈　　　　　　父母申金″
朱雀　妻财午火　兄弟亥水′世
青龙　　　　　　官鬼丑土″
玄武　　　　　　子孙卯木′

答：这个是暗动，日破只有是月克之爻（克中带合除外），同时卦中又没有动爻来生时，才是日破。日破的爻比较少。关于暗动的规律和条件请看我的《六爻疑惑指迷》


24、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=317&extra=page%3D62

问：《说真》P143例中，（1）不用日月来查，凡见子午卯酉都论为桃花吗？（2）这所以断其不愿提，是看世爻的原神“巳”火之故吗？（3）“巳”又入月墓之象，“巳”动则泄耗“卯”财。

干支： 戌月辛丑日　(旬空：辰巳)
得风地观

蛇　　　　　　妻财卯木′
勾陈　兄弟申金　官鬼巳火′
朱雀　　　　　　父母未土″世
青龙　　　　　　妻财卯木″
玄武　　　　　　官鬼巳火″
白虎　子孙子水　父母未土″应

答：
（1）桃花是从日月上查的，并不是子午卯酉就一定是桃花。这个卦月为戌，寅午戌桃花在卯，所以妻财卯木就临桃花。
（2）断其不愿意提者，是因为世爻暗动使财入墓，这就是自己要提出离婚的信息。因为入墓表示卦中的财收藏起来，因为财既代表他老婆又代表他的财产世爻要离婚，同时财产也会损失。这里涉及到理象分断的问题，世爻暗动使财入墓，既是想把老婆留住的信息，但也可以说是把财收藏掉，也就是想和老婆离婚的信息。这就是理象矛盾又统一的现象，如果能把这个思维转过来，预测水平就可以上层次了。
（3）巳火没有在卦里发动，不存在泄卯木之气的问题。


25、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=4434&extra=page%3D48
请教王老师《说真》P154一例

男　　占事：父母坟地对自己有无影响

干支： 申月丙寅日　(旬空：戌亥)

得山风蛊之山天大畜
青龙　　　　　　兄弟寅木′应
玄武　子孙巳火　父母子水″
白虎　　　　　　妻财戌土″
蛇　　　　　　官鬼酉金′世
勾陈　　　　　　父母亥水′
朱雀　　　　　　妻财丑土×　　　　父母子水
原断：官持世，但元神变爻子水相合，合则为绊，贪合记生，所以不利于官运。妻财戌土空亡，土空为坑，戌为西北，所以西北有坑不利于财。临财，财空不生世，所以影响财运。
请问：官持世，但元神变爻子水相合，合则为绊，贪合忘生，所以不利于官运。＝＝这个财不生世，能否断为影响财运？？

问：妻财戌土空亡，土空为坑，戌为西北，所以西北有坑不利于财。临财，财空不生世，所以影响财运。请问这个空而不生官，能否断影响官运？？ 
答：可以的,但这个财临朱雀,主文书,这个人是人口普查办的,朱雀符合他的工作,因为以丑土取不利官的信息.是活论.


26、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=323&extra=page%3D62

问：P174之例中：（1）戌土能暗动的理由？（2）既然戌土空亡，为啥仍以有庙宇论？

干支： 申月戊辰日　(旬空：戌亥)
得雷泽归妹之震为雷

朱雀　　　　　　父母戌土″应  
青龙　　　　　　兄弟申金″
玄武　子孙亥水　官鬼午火′
白虎　　　　　　父母丑土″世
蛇　　　　　　妻财卯木○　　　　妻财寅木
勾陈　　　　　　官鬼巳火′

答：
（1）这个暗动，和前面的理由一样。
（2）这个空亡因为有日冲，已经冲实了。所以仍可以按庙宇论。
（3）说个话外题：这个空亡加暗动，实际上还表述了另外一个信息，但是我当时没有断出来。空亡就是消失、消亡，暗动表示移动。而实际上，这座楼旁边有座天主教堂，因为影响盖楼的工程，在给教堂补尝了一些钱后搬迁了。 


27、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=332&extra=page%3D62

问：《说真》P178之例中：“申”旺，故与“丑”按相生论，对吧？果真如此，同样是旺，P179之例中，申爻却入丑墓论，为什么？

P178例如下：
干支： 申月辛未日　(旬空：戌亥)
得天泽履之天水讼

蛇　　　　　　兄弟戌土′
勾陈　妻财子水　子孙申金′世
朱雀　　　　　　父母午火′
青龙　　　　　　兄弟丑土″
玄武　　　　　　官鬼卯木′应
白虎　　　　　　父母巳火○　　　　官鬼寅木

P179例如下：
干支： 申月癸酉日　(旬空：戌亥)
得天泽履之风火家人

白虎　　　　　　兄弟戌土′
蛇　妻财子水　子孙申金′世
勾陈　　　　　　父母午火○　　　　兄弟未土
朱雀　　　　　　兄弟丑土×　　　　妻财亥水
青龙　　　　　　官鬼卯木○应　　　兄弟丑土
玄武　　　　　　父母巳火′

答：关于丑土与金的关系，我在很早以前认为，金旺相时见丑土为生，休囚时见丑土为墓，实际上这个观点是错误的。
自古到今，丑土对于金来说到底是论生还是论墓，一直是困扰许多人的问题。当我发现六爻有理象之分以后，这个问题就解决了。其实丑土生金和使金入墓，是两回事，与金的衰旺没有关系。两者是同时并存的。生属于理的范围，墓属于象的范围，二者看似矛盾，实则并非如此。因为墓并不一定就是凶的信息，只有在独发的卦，墓才代表不好的信息，但也不能不顾五行生克之理，以象来判断吉凶，墓所表示的不好信息是最轻微的一种。


28、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=4354&extra=page%3D49
请教王老师《说真》P186一例

性别：男　　占事：性病
起卦方式：手工指定　　http://www.liuyao.net　　线上排盘系统
干支： 未月己亥日　(旬空：辰巳)

得风火家人之水天需
勾陈　　　　　　兄弟卯木○　　　　父母子水
朱雀　　　　　　子孙巳火′应
青龙　　　　　　妻财未土″
玄武　官鬼酉金　父母亥水′
白虎　　　　　　妻财丑土×世　　　兄弟寅木
蛇　　　　　　兄弟卯木′
断：子孙（当为世爻）月破，又世化回头克，必待世爻出月不破，申月冲去回头之克寅木，疾病方可全愈。
问：此卦世爻两处受克，一为上九卯木，一为世化回头克。卯木之克，已为五爻子孙巳火暗动解之；另一处寅木虽然休囚，但得日来生合，且世爻月破，如何能直断可以痊愈呢？莫非是寅木逢合之故吗？

答：回头的寅木之克,有日合绊,卦里的卯木发动有巳火暗动引化.性病现在不是什么难治疗的病,用神很弱只是表示疾病治疗费事.目前当月不利,而到申月世爻出月不破,变爻被冲去,忌神被克,所以可以治好.


29、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=4433&extra=page%3D46
请教《说真》一例P187

P187
性别：男　　占事：流产小孩吉凶
起卦方式：手工指定　　http://www.liuyao.net　　线上排盘系统
干支： 亥月丁未日　(旬空：寅卯)

得山雷颐之地雷复
青龙　　　　　　兄弟寅木○　　　　官鬼酉金
玄武　子孙巳火　父母子水″
白虎　　　　　　妻财戌土″世
蛇　官鬼酉金　妻财辰土″
勾陈　　　　　　兄弟寅木″
朱雀　　　　　　父母子水′应
原断：既看财，又看子孙爻.....独发之爻生子孙，小孩可以成活.......妻财得日比扶，虽有兄弟寅木发动，但兄弟空亡，动而化回头克，流产不会有生命危险。
问：上述两断，似乎矛盾？
（1）独发之爻生子孙，小孩可以成活＝＝＝为何不论独发之爻克财？？
（2）妻财得日比扶，虽有兄弟寅木发动，但兄弟空亡，动而化回头克，流产不会有生命危险＝＝＝为何不论兄弟寅木发动，但兄弟空亡，动而化回头克，不能去生子孙？？
此中当如何取舍使用呢？ 
答：世得日扶,兄弟得月生,衰旺相当,但兄弟又被回头克了,所以世比兄弟旺.不怕克.世临白虎受克,白虎为手术,是受手术之苦.

问：世爻的问题解决了，可是子孙月破日不助，原神动而化回头克，为何不凶？若以独发论之，为何妻财不论此独发呢？是否以断妻财吉凶为主，子孙为兼断？？

答：是的,目的在保大人,而不在小孩,所以信息的判断侧重点就不同.子孙虽然弱,但一爻独发,逢生得生.


30、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=10899&extra=page%3D8
六爻卦例求真的一个例子

《六爻卦例求真》中，第51页，日本人测事业，得火风鼎变火雷噬嗑

戌月甲子日
　　　　　　　　　离宫：火风鼎　　　　　　　　　　巽宫：火雷噬嗑 
六神 　伏　　神 【本　　卦】　　　　　　　　　【变　　卦】
玄武　　　　　　　{{{{{　兄弟己巳火　　　　　{{{{{　兄弟己巳火　　
白虎　　　　　　　{{  {{　子孙己未土　应　　　{{  {{　子孙己未土　世
蛇　　　　　　　{{{{{　妻财己酉金　　　　　{{{{{　妻财己酉金　　
勾陈　　　　　　　{{{{{　妻财辛酉金　　O-> 　{{  {{　子孙庚辰土　　
朱雀　　　　　　　{{{{{　官鬼辛亥水　世O-> 　{{  {{　父母庚寅木　应
青龙　父母己卯木　{{  {{　子孙辛丑土　　X-> 　{{{{{　官鬼庚子水　　


问：此处世爻见月建是冠带，这如何取象？
答：取这个象没有固定的结果,符合实际就可以,现在事过境迁,无法验证了,所以我再说个代表什么意思,已经没有意义.因为再也见不到这个人了.

问：世爻见日为帝旺，是不是现在正是如日中天的意思？
答：这个可以这样理解.

问：酉金化辰土，辰土月破，此处是不是要论个财爻动化破？怎么取象？
答：是乱花钱.乱搞女人花钱.

问：酉金化辰土为化合，酉金贪合忘 生，那冲合之时，是否才是其发财之时？
答：这个合是贪色.

问：初爻子孙动化官鬼，如何取象？子丑合，如何取象？
答：表示事业刚开始难,但还是发展起来了. 
取象是为理服务的,因为理只能判断出事物发展的趋势来,而不能判断细节原因等.所以判断象一般也是围绕主题来看,与用神没有关系的有不看,否则就没有重点,无法抓主要矛盾了.


31、http://bbs.liuyao.net/viewthread.php?tid=11264&extra=page%3D4

　<六爻卦例说真>中的p33,p34有两个独发的卦例
老妇求测病
甲申月丁酉日　　　　　　　
　坤宫：泽天　　　　　　　坎宫：泽火革
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
蛇　　　　　　　兄弟丁未土 ━　━ 　　　　兄弟丁未土 ━　━
勾陈　　　　　　　子孙丁酉金 ━━━ 世　　　子孙丁酉金 ━━━
朱雀　　　　　　　妻财丁亥水 ━━━ 　　　　妻财丁亥水 ━━━ 世
青龙　　　　　　　兄弟甲辰土 ━━━ 　　　　妻财己亥水 ━━━
玄武　父母乙巳火　官鬼甲寅木 ━━━ 应○→　兄弟己丑土 ━　━
白虎　　　　　　　妻财甲子水 ━━━ 　　　　官鬼己卯木 ━━━ 应

打火机爆炸：
干支： 辰年午月己酉日　(旬空：寅卯)

　　　　　　　　　巽宫：风天小畜　　　　　　坤宫：水天需(游魂)
六神　 伏　　神　【本　　卦】 　　　　　　 【变　　卦】 
勾陈　　　　　　　兄弟辛卯木 ━━━ 　○→　父母戊子水 ━　━
朱雀　　　　　　　子孙辛巳火 ━━━ 　　　　妻财戊戌土 ━━━
青龙　　　　　　　妻财辛未土 ━　━ 应　　　官鬼戊申金 ━　━ 世
玄武　官鬼辛酉金　妻财甲辰土 ━━━ 　　　　妻财甲辰土 ━━━
白虎　　　　　　　兄弟甲寅木 ━━━ 　　　　兄弟甲寅木 ━━━
蛇　　　　　　　父母甲子水 ━━━ 世　　　父母甲子水 ━━━ 应

问：
本卦官寅木发动为用神死绝，为何不凶，独发以象为主，本卦有哪些区别吗？
还有开于测的因为打火机爆炸摇的卦，卯木独发为世子水死地，为什么只是拉肚子？？？
独发章请老师能多指教一二！！！

答：
预测有十分强烈的吉凶意念摇卦时才那样看的。
无论是文学创作,还是美术,音乐等,或者是科学家发现东西,都需要要灵感的,预测更是,而且灵感比其他学科更重要.
